# Basic Linux Commands

pwd : Print working directory
ls : List directory contents
  ls -l : Long listing format
  ls -a : Show hidden files
cd : Change directory
  cd ~ : Go to home directory
  cd - : Go to previous directory
cp : Copy files or directories
  cp -r : Recursive copy (for directories)
mv : Move/rename files
rm : Remove files
  rm -rf : Force recursive removal (dangerous)
mkdir : Create directory
rmdir : Remove empty directory
cat : Display file contents
less : View file page by page
head : Show first lines of file
tail : Show last lines of file
  tail -f : Follow log file
grep : Search text patterns
  grep -r : Recursive search
find : Search for files
  find . -name "*.txt" : Find all txt files
chmod : Change file permissions
chown : Change file owner
tar : Archive files
  tar -czvf : Create gzipped tar archive
  tar -xzvf : Extract gzipped tar archive
df : Disk space usage
du : Directory space usage
  du -sh : Human-readable summary
top : Display processes
htop : Interactive process viewer
ps : Process status
  ps aux : Show all processes
kill : Terminate process
  kill -9 : Force kill
